【血洗紐約醫院】離職醫生藏步槍返院行兇 1死6傷疑犯自殺亡

【血洗紐約醫院】離職醫生藏步槍返院行兇 1死6傷疑犯自殺亡

美國紐約市布朗克斯一間醫院發生槍擊事件，一名穿白色長袍的離職醫生，在長袍內暗藏步槍闖入醫院，在醫院多個樓層開槍。紐約市長白思豪證實一名醫生被殺，6人受傷，其中5人傷勢嚴重，《紐約郵報》指其中3名傷者是醫生。警方經過搜捕後指疑犯已死亡，懷疑是自殺。

槍擊事件周五下午2時50分在布朗克斯黎巴嫩醫院(Bronx Lebanon Hospital)發生。消息人士指槍手是醫院一名離職醫生貝洛(Henry Bello，圖)，他曾在5個樓層開槍，據說其中一層樓曾經發生爆炸。警方之後在醫院內發現他的屍體，據稱他曾嘗試自焚，但不成功，最後吞槍自殺身亡。
根據醫院網頁，貝洛是家庭醫學醫生，警方消息透露，他在2015年因涉及性騷擾，獲准自動辭職。根據警方檔案，貝洛早有前科，他在2004年曾涉及非禮，2009年又因用鏡偷窺兩位女士裙底而被捕。

在槍擊發生後，不少醫生和護士躲於房內，用雜物擋著門口，避免槍手發現。但有醫護人員在危急中仍不忘自拍。一名網名「herrydrk」的女職員把自拍照上載，可見到她與同事用椅子和垃圾桶頂著房門。她的照片說明寫著「周末的好開始」。
美聯社/美國《紐約郵報》/路透社/英國《每日鏡報》